[白色巨塔] 鄧桂思主診醫生：聯合醫院沒主動交代是重大醫療事故

【Now新聞台】換肝病人鄧桂思的主診醫生吳國際表示，鄧桂思轉至瑪麗醫院後，他們已從醫療病歷發現聯合醫院遺漏處方預防性抗病毒藥物，他相信這是導致鄧桂思情況危殆的最主要原因，但聯合醫院並沒有主動交代，認為是重大醫療事故。

吳國際又表示，鄧桂思情況仍然危殆，肺部被真菌感染嚴重，血液中亦種有念珠菌樣本。團隊正努力處理，但仍未能確定情況是否已受控，又表示鄧桂思使用人工肺只是權宜之計，最重要是她的肺部能自行修復。

真菌感染基本上都死梗咁濟

吳醫生都唔滿意聯合醫院乜9都唔講唔交代

盧寵茂做咩唔出句聲

做手術之前唔係要check哂所以紀錄咩？

其實點先會受真菌感染？
平時出街掂扶手電梯會唔會？

屌你聯合醫院擺明做錯野累死人

Opportunistic infection 嚟
要免疫系統差先會有

咁第一次換肝失敗應該怪邊個
不過聯合呢鋪都仆街嫁喇

單野上晒新聞、開晒記者會都可以咁求9其做錯野

所以而家咪要轉身射返個三分波

潛左啦 最應該問責係佢

...識唔識分先後呀

上面唔係話有check咩
瑪麗諗住聯合會自爆掛
無理會無啦啦爆佢出黎咁奇怪

其實點解香港會容許二次換肝

外國好似只俾一次

正解

佢諗住呢單野掂左，就入林鄭班做食衛局局長，但睇黎個天都唔中意佢

所以聯合冇問題?

睇番時序先
瑪麗係病人入院時
睇電腦病歷表已經知聯合做錯野
同盧寵物無咩關係

但係佢做動手個個應該都要check架下話
佢仲講左句有少少失敗，要再換多次屍肝喎
咁都唔關佢事

咁究竟同換肝手手術有乜關係?

咪話左瑪麗已經知咩事
第一次換肝手術前已經知

盧寵茂係瑪麗醫院

就算佢投左共都唔好因人廢言先

問題係聯合開錯藥先令到鄧桂思個Case由受控變成失控
轉去瑪麗係病情失控後既事
責任一定o係聯合到

瑪麗接到個patient之後去醫去做transplant 就話關佢事o者

聯合醫院罪魁禍首
唔係佢冇開藥
就根本冇跟住落嚟既換肝
病人應該有得索償掛
最起碼所有醫療開支聯合包底啦

聯合咪又係under HA

巴打清醒，明我講乜

關手術咩事呀?
佢medical history又點?

咩呀？第一次換時，QM已經知UCH無用藥？

我覺得佢地一早睇個病歷係知情既
不過唔講係要睇換肝之後個情況
無事無幹既咪唔洗提囉
皆大歡喜又拎晒光環
但而家可以話出硬事
就同家屬講交返個波比聯合

如果做手術前check清楚，做法應該唔同。

依家係有人隱瞞，有人check漏野，全部人無account for 病人係乙肝

入QM第一日就知
有睇電腦病歷
即係第一次換肝前已知

要換肝係因為佢肝唔掂
唔理係咪hbv + 都要換

應該係個好詞語
佢之後uch follow up已經係有肝出左事啦

你估如果一早聯合爆左係醫療失誤會唔會仲有活體捐贈呢件事發生

瑪麗果班醫生要明哲保身一定要扮事前唔知係聯合出錯，全部責任推曬去聯合度，如果唔係連佢地都係失德

其實大家都知，到佢贏谷輸縮咩

有冇生物專家科普下念珠菌有冇應對方法

九龍東依啲濕鳩龍頭醫院

我係瑪麗果班一定係聯合淨係report左肝炎導致肝衰竭，1月醫腎病果d history唔太了解

果陣當務之急係按當時情況醫左肝衰竭先，後來翻check先知成因係聯合用少左藥

唔咁樣答燒埋上自己身呀

垃圾觀塘
雖則仁濟 屯門呢啲都唔好得幾多

可能寵物知病人就唔得
教阿女返去搵罪魁禍首轉移視線

遺漏處方預防性抗病毒藥物

唔撚係化

可能寵物想推d活體捐贈政策，搞左壇大龍鳳

點知而家失敗左，trace返history係聯合果d搞出來的蘇州屎，決意扮事前乜都唔知，推曬d責任去聯合度

九龍東啲醫院 請人好撚柒串架

盧醫生點只想做呢d細雞野呀

唔覺得完全唔關瑪麗事

梗係A曬去上一手啦

其實醫院check med record 都發現咗，但係兩間都唔想爆料先，等病人家屬真係問起先爆出黎

咁啱又問UCH先，如果問QM先又會點呢？

你哋見盧權威聲都唔聲吓就知佢唔撚想揹飛啦
以為可以做吓拿手嘢振下威名點知原來蘇州屎嚟 搞到而家咁幫同事又唔係割蓆又唔係 柒到

QM叫個女問UCH